---
aid: 9025
zid: 717494
title: "橡胶问题，可以开个合理点的金手指？"
author: 蒸汽小男孩
date: 2017-09-05 18:49:59+07:00
lastmod: 2017-09-07 19:47:00+07:00
---

蒸汽小男孩 于 2017-9-5 18:49:59 发表了：

大致就是转基因蒲公英，比橡胶树好多了。

吹牛早期忘了布局橡胶业的问题，很难圆回来了，不如让某元老来个黑科技，橡胶蒲公英多爽啊。

**184958w8lgtgzgthg8glno.jpg** _(120.43 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-5 18:49 上传

---

繁华烬燃 于 2017-9-5 19:00:06 发表了：

这些都用得到： 天然胶、巴拉塔胶、古塔波胶、银菊胶、糖胶树胶&nbsp; &nbsp;，一起写了吧

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-5 19:54:32 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-9-5 19:00
>
> 这些都用得到： 天然胶、巴拉塔胶、古塔波胶、银菊胶、糖胶树胶&nbsp; &nbsp;，一起写了吧&nbsp;&nbsp;...

哈哈哈，这算啥，树脂工业？有机化工？

---

cc5233 于 2017-9-5 20:27:07 发表了：

> 蒸汽小男孩 发表于 2017-9-5 19:54
>
> 哈哈哈，这算啥，树脂工业？有机化工？

哪没布局，不是树种下去了么

---

钍氖钇钨 于 2017-9-5 20:38:35 发表了：

> cc5233 发表于 2017-9-5 20:27
>
> 哪没布局，不是树种下去了么

八年也快到了吧

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-6 01:34:55 发表了：

> cc5233 发表于 2017-9-5 20:27
>
> 哪没布局，不是树种下去了么

时间够吗。。。

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-6 01:35:18 发表了：

> 钍氖钇钨 发表于 2017-9-5 20:38
>
> 八年也快到了吧

这么快了啊？？

---

哈罗哈 于 2017-9-6 07:36:13 发表了：

橡胶带了苗，只是不会搞橡胶工业同人。

---

煞破狼 于 2017-9-6 08:21:30 发表了：

> 钍氖钇钨 发表于 2017-9-5 20:38
>
> 八年也快到了吧

没那么快，是和夸克穷建立了奴隶贸易后才托付给他种子让他去帮着种的，那时是 31 年年底到 32 年年初的事情，所以得等 39 年才能有成果，现在两广作战不过是 36 年。

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-6 13:51:00 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-9-6 07:36
>
> 橡胶带了苗，只是不会搞橡胶工业同人。

对啊，如果开个转基因替代作物的金手指，既可以省一个元老位置，也可以省一个外派位置，最重要的是省了时间

比如：

“虽然种下的橡胶树还没有成气候，但是临高育种机关却传来了喜讯，转基因橡胶蒲公英试验成功了。虽然临高当地不适合种植，但是其他地方的种植和收获会变得很快”

这样就轻松多啦！

---

哈罗哈 于 2017-9-6 14:17:45 发表了：

> 蒸汽小男孩 发表于 2017-9-6 13:51
>
> 对啊，如果开个转基因替代作物的金手指，既可以省一个元老位置，也可以省一个外派位置，最重要的是省了时 ...

关键是有了材料怎么做成工业化橡胶，这个没人写

---

哈罗哈 于 2017-9-6 14:19:04 发表了：

> 蒸汽小男孩 发表于 2017-9-6 13:51
>
> 对啊，如果开个转基因替代作物的金手指，既可以省一个元老位置，也可以省一个外派位置，最重要的是省了时 ...

临高的特点就是写怎么做的，而不是一句话，割了橡胶汁送进工厂，出来了轮胎。

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-6 16:31:04 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-9-6 14:19
>
> 临高的特点就是写怎么做的，而不是一句话，割了橡胶汁送进工厂，出来了轮胎。
>
> ...

嗯 这点还是没法解决 但是毕竟原料问题的解释理由轻松了点哈哈哈

---

深潜者 于 2017-9-6 18:06:03 发表了：

> 蒸汽小男孩 发表于 2017-9-6 13:51
>
> 对啊，如果开个转基因替代作物的金手指，既可以省一个元老位置，也可以省一个外派位置，最重要的是省了时 ...

可惜大伙穿越得太晚了！否则什么照明、抗生素、疫苗等等都可以靠基因修饰制品实现了

---

cqduoluo 于 2017-9-6 19:15:59 发表了：

橡胶草在 SC 和贴吧都讨论过好多次了，炒了好多年了，现在产业化都没彻底成功，因为缺点也很多。

1、不能自花授粉，限制产量增长，现代这个问题都没彻底解决。

2、胶乳成分和橡胶树不一样，处理要复杂很多，当然这个问题相对容易。

3、原产天山，属于喜寒植物，在海南根本长不了，所以对临高根本没意义。

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-6 22:00:23 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-6 19:15
>
> 橡胶草在 SC 和贴吧都讨论过好多次了，炒了好多年了，现在产业化都没彻底成功，因为缺点也很多。
>
> 1、不能自花 ...

看来我来论坛晚，不知道这段啊。不知道这次的新闻是不是现实里的飞跃。也不知道狐狸和黄大山能不能搞转基因。。

---

夏秋 于 2017-9-6 22:26:36 发表了：

你仔细看新闻的第一段结尾：鉴定了……机理，**
将
**大大加速……

也就是说只是明白了原理，离出可以运用的成果还有很大的距离。就好比知道了蒸汽机的原理，但是造出成熟的蒸汽机还要好多年

---

蒸汽小男孩 于 2017-9-6 22:28:06 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-9-6 22:26
>
> 你仔细看新闻的第一段结尾：鉴定了……机理，将大大加速……
>
> 也就是说只是明白了原理，离出可以运用的成果 ...

扎心了。。。空欢喜啊

---

cqduoluo 于 2017-9-7 19:47:50 发表了：

> 蒸汽小男孩 发表于 2017-9-6 22:00
>
> 看来我来论坛晚，不知道这段啊。不知道这次的新闻是不是现实里的飞跃。也不知道狐狸和黄大山能不能搞转基 ...

橡胶草，杜仲胶，这一票当初都讨论过的，10 年前就有一堆新闻吹这些玩意了，但现在也没几个产业化成功的，现在这个新闻也不过是鼓吹可能要成功了，产业化都还八字没一撇。

---
